

 Myslím, že to celé odštartoval fuckbook. Teda fejsbúk. Každý tam je. A kto nie, aspoň vie čo to je, aj ako to vyzerá. Je to modré. Ako bežný nefarboslepý užívateľ som si to všimol. Asi každý si to všimol. Je to modrá farba, oku celkom príjemná, neagresívna, upokojujúca. Priam akoby nám podvedome hovorila, že sa niečo chystá. A odtiaľto pramenilo moje podozrenie. Postupom času som spozoroval takýchto indícií viac. 
 Zapol som si pokec. Nieže by som to robil preto lebo mám pokec rád... to nie. Používam ho na e-maily. Najmä na tie tony spamu ktoré mi tam posiela ten modrý buzerant fejsbúk. No ale neodbočujme od témy. Keď sa fejsbúk rozbehol (aj u nás) pokec asi pocítil pokles užívateľov, tak sa rozhodol konať (šmolkovia zaúradovali) a zmenil sa. Zmenil sa ako? Zmodrel! Áno, bol modrý už aj predtým, ale tá modrá sa zmenila spolu s výzorom pokecu - spravili z neho malý fejsbúk. Len možno modrejší. 
 Aj na poste mám e-maily... a čuduj sa svetu, aj post nám zmodrel...aj keď nie tak dramaticky ako pokec. Ďalšou mojou obľúbenou stránkou je funny.sk, kde zvyknem z času na čas objaviť vtip, ktorý keď prečítam, robí mi problémy udržať moč. Teda, nerobí, ale chcel som machrovať... že ho aj tak udržím. No ale späť k téme, funny - bolo to sivé. Čiernym písmom písané vtipy na sivom základe, kde-tu nejaký farebný obrázok, kade-tade mláčky moču. No len si to pozrite teraz. Nadrbali tam tú modrú lištu, dokonca by som povedal že je azúrová. Aj textu modrej farby pribudlo... Gargamela na vás, vy malé sviňuchy, čo nám chcete mozgy vymyť! 
 Zapnite si e-bay alebo youtube (ty trubka) a čo vidíte? Všade modré písmenká. Je tam síce mnoho iných farieb ale transformácia už asi začala.  Žeby bolo len otázkou času, kedy bude celý jútub modrý? A prečo mám modré pozadie na počítači? Boli už u mňa Šmolkovia? Aj teraz sa pozerám ako puk do textového editoru ktorého podklad (okolo toho bieleho obdĺžnika kde sa objavujú písmenká) je modrý. Áno, modrý! Prečo nie zelený, alebo rovno dúhový... každých osem sekúnd by sa tam mohla zmeniť farba. Z toho by nám asi kvalitne začalo švitoriť. Ale radšej byť blázon ako ovládnutý šmolkami, nie? Yahoo, Gmail - stále viac a viac modrej. Hotmail - modrý. Kadejaké fóra, hŕby stránok, ktoré som tu nespomenul, všade všetko modrie. Ľudia! Nedovoľme Šmolkom prevziať vládu nad svetom! Musíme sa im postaviť a bojovať do posledného dychu. A mali by sme skúsiť či sa s nimi naozaj dá vyrobiť zlato. Ale predtým by sme ich mohli aj trochu mučiť, hm? Ja už svoj plán mám. Volá sa Blú da ba díí a je v ňom podrobne naplánovaná záchrana sveta. Musíme sa spojiť, poslať modrú farbu do večného zatratenia a úplnej temnoty. Veď by sme si vystačili aj bez nej. Gargamel tu vedľa mňa súhlasne prikyvuje. Hnevá ma však, že každý tretí deň si o sebe Gargamel myslí, že sa volá Jožo. To je čudné. No nič, idem si dať aj ja liečiky a ujo doktor povedal, že čoskoro mi tá modrá farba vadiť nebude. Dúfam že ten doktorko nemá s tými malými modrými hajzlíkmi nič spoločné. 
 A je tu krásne. Všade stromy, krásne zelené  - žiadne modré nechutnosti. Dokonca aj prechádzať sa môžeme a kam nám len oko dovidí, nikde nič modré. Teda okrem oblohy, ale verím, že tá je v tom nevinne. Musím končiť, počujem kroky a Gargamel má zase jožotitídu. Veď ja sa ešte ozvem, ak ma niekto nezašmolkuje. Alebo mi neprešmolkuje z tohto sveta... 
   

